# The Great Cloudwall


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Cloudflare نى توختىتىڭ


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  «Great Cloudwall» بولسا ئامېرىكا شىركىتى Cloudflare Inc.ئۇ CDN (مەزمۇن يەتكۈزۈش تورى) مۇلازىمىتى ، DDoS نى ئازايتىش ، تور بىخەتەرلىكى ۋە تارقىتىلغان DNS (تور نامى مۇلازىمېتىرى) مۇلازىمىتى بىلەن تەمىنلەيدۇ.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare دۇنيادىكى ئەڭ چوڭ MITM ۋاكالەتچىسى (تەتۈر ۋاكالەتچى).Cloudflare نىڭ CDN بازار ئۈلۈشىنىڭ% 80 تىن كۆپرەكى بار ، بۇلۇت ئىشلەتكۈچىلەرنىڭ سانى كۈندىن-كۈنگە كۆپىيىۋاتىدۇ.ئۇلار تورىنى 100 دىن ئارتۇق دۆلەتكە كېڭەيتتى.Cloudflare Twitter ، ئامازون ، ئالما ، Instagram ، Bing ۋە Wikipedia دىن كۆپ تور ئېقىمىغا مۇلازىمەت قىلىدۇ.Cloudflare ھەقسىز پىلان بىلەن تەمىنلەيدۇ ، نۇرغۇن كىشىلەر مۇلازىمېتىرلىرىنى توغرا تەڭشەشنىڭ ئورنىغا ئۇنى ئىشلىتىۋاتىدۇ.ئۇلار قۇلايلىقلىقتىن شەخسىي سودا قىلدى.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare سىز بىلەن ئەسلى توربېكەت ئوتتۇرىسىدا ئولتۇرىدۇ ، چېگرا چارلاش ۋاكالەتچىسىدەك ھەرىكەت قىلىدۇ.ئۆزىڭىز تاللىغان مەنزىلگە ئۇلىنالمايسىز.سىز Cloudflare غا ئۇلىنىۋاتىسىز ، بارلىق ئۇچۇرلىرىڭىز شىفىرلىنىپ ئۇچۇۋاتىدۇ. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  ئەسلى توركۆرگۈ باشقۇرغۇچى ۋاكالەتچى - Cloudflare نىڭ كىمنىڭ «تور مۈلكى» نى زىيارەت قىلالايدىغانلىقىنى ۋە «چەكلەنگەن رايون» نى ئېنىقلىشىغا رۇخسەت قىلدى.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  توغرا رەسىمگە قاراڭ.سىز Cloudflare نى پەقەت يامان نىيەتلىك كىشىلەر توسىدۇ دەپ ئويلايسىز.سىز Cloudflare نى دائىم توردا دەپ ئويلايسىز (ھەرگىز چۈشمەڭ).قانۇنلۇق بوتكا ۋە ئۆمىلەش تور بېكىتىڭىزنى كۆرسەتكۈچ قىلالايدۇ دەپ ئويلايسىز.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  ئەمما بۇلار ھەرگىز توغرا ئەمەس.Cloudflare ھېچقانداق سەۋەبسىز بىگۇناھ كىشىلەرنى توسۇۋاتىدۇ.Cloudflare چۈشۈپ كېتىشى مۇمكىن.Cloudflare قانۇنلۇق بوتلارنى توسىدۇ.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  ھەرقانداق ساھىبجامال مۇلازىمىتىگە ئوخشاش ، Cloudflare مۇ مۇكەممەل ئەمەس.ئەسلى مۇلازىمېتىر ياخشى ئىشلەۋاتقان تەقدىردىمۇ بۇ ئېكراننى كۆرىسىز.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  سىزچە Cloudflare نىڭ ئىشلەش ۋاقتى 100% بارمۇ؟Cloudflare نىڭ قانچە قېتىم چۈشۈپ كەتكەنلىكىنى بىلمەيسىز.ئەگەر Cloudflare چۈشۈپ كەتسە ، خېرىدارىڭىز تور بېتىڭىزنى زىيارەت قىلالمايدۇ. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  ئۇ نۇرغۇن ئىنسانلارنىڭ تور مەزمۇنىنى كۆرۈشتىن سۈزۈش خىزمىتىنى قىلىدىغان (يەنى جۇڭگو چوڭ قۇرۇقلۇقىدىكى بارلىق كىشىلەر ۋە سىرتتىكى كىشىلەر) نى سېلىشتۇرۇشقا ئوخشاش خىزمەت قىلىدىغان جۇڭگونىڭ چوڭ مۇداپىئە تامغا قارىتىلغان.شۇنىڭ بىلەن بىر ۋاقىتتا ، پۈتۈنلەي ئوخشىمايدىغان تورنى كۆرۈشكە تەسىر كۆرسىتەلمىگەنلەر ، «تانكا ئادەم» نىڭ ئوبرازى ۋە «تيەنئەنمېن مەيدانىدىكى نامايىش» تارىخى قاتارلىق تەكشۈرۈشلەردىن خالىي تور. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare نىڭ كۈچلۈك كۈچى بار.مەلۇم مەنىدىن ئېيتقاندا ، ئۇلار ئاخىرقى ئىشلەتكۈچىنىڭ ئاخىرىدا كۆرگەنلىرىنى كونترول قىلىدۇ.Cloudflare سەۋەبىدىن توربېكەتنى زىيارەت قىلىشىڭىزنىڭ ئالدىنى ئالىدۇ. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare نى تەكشۈرۈشكە ئىشلىتىشكە بولىدۇ. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  ئەگەر Cloudflare ئۇنى بوت دەپ ئويلايدىغان كىچىك توركۆرگۈچنى ئىشلىتىۋاتقان بولسىڭىز ، بۇلۇتلۇق توربېكەتنى كۆرەلمەيسىز (چۈنكى نۇرغۇن كىشىلەر ئۇنى ئىشلەتمەيدۇ). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Javascript نى قوزغىتالماي تۇرۇپ ، بۇ تاجاۋۇزچى «توركۆرگۈ تەكشۈرۈشى» دىن ئۆتەلمەيسىز.بۇ سىزنىڭ قىممەتلىك ھاياتىڭىزنىڭ بەش (ياكى ئۇنىڭدىنمۇ كۆپ) ئىسراپچىلىقى. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare يەنە گۇگۇل ، Yandex ، Yacy ۋە API خېرىدارلىرىغا ئوخشاش قانۇنلۇق ماشىنا ئادەم / ئۆمىلەش ماشىنىسىنى ئاپتوماتىك توسىدۇ.Cloudflare قانۇنلۇق تەتقىقات بوتكىسىنى بۇزۇشنى مەقسەت قىلىپ «ئايلىنىپ ئۆتۈش بۇلۇتى» مەھەللىسىنى ئاكتىپ نازارەت قىلماقتا. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare ئوخشاشلا تور ئۇلىنىشى ياخشى بولمىغان نۇرغۇن كىشىلەرنىڭ كەينىدىكى تور بېكەتلەرنى زىيارەت قىلىشىنى توسىدۇ (مەسىلەن ، ئۇلار 7+ قەۋەت NAT نىڭ ئارقىسىدا بولۇشى ياكى ئوخشاش IP نى ئورتاقلىشىشى مۇمكىن ، مەسىلەن ئاممىۋى Wifi) ئەگەر ئۇلار بىر قانچە رەسىم CAPTCHA نى ھەل قىلمىسىلا.بەزى ئەھۋاللاردا ، گۇگۇلنى رازى قىلىشقا 10 مىنۇتتىن 30 مىنۇتقىچە ۋاقىت كېتىدۇ. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  2020-يىلى Cloudflare گۇگۇلنىڭ Recaptcha دىن hCaptcha غا ئۆزگەردى ، چۈنكى گۇگۇل ئىشلىتىش ھەققى ئالماقچى.Cloudflare سىزگە شەخسىي مەخپىيەتلىكىڭىزگە كۆڭۈل بۆلىدىغانلىقىنى ئېيتتى («بۇ شەخسىي مەخپىيەتلىكنى ھەل قىلىشقا ياردەم بېرىدۇ») ، ئەمما بۇ ئېنىقلا يالغان.بۇلارنىڭ ھەممىسى پۇلغا مۇناسىۋەتلىك.«HCaptcha تور بېكەتلەرنىڭ بۇ تەلەپكە مۇلازىمەت قىلىپ پۇل تېپىشىغا يول قويىدۇ ، شۇنىڭ بىلەن بىر ۋاقىتتا بوتۇلكا ۋە باشقا شەكىلدىكى خورلاشلارنى توسىدۇ». | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  ئىشلەتكۈچى نۇقتىسىدىن ئېيتقاندا ، بۇ ئانچە چوڭ ئۆزگىرىش بولمايدۇ. سىز ئۇنى ھەل قىلىشقا مەجبۇر بولۇۋاتىسىز. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  نۇرغۇنلىغان ئىنسانلار ۋە يۇمشاق دېتاللار ھەر كۈنى Cloudflare تەرىپىدىن توسۇۋېلىندى. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare دۇنيادىكى نۇرغۇن كىشىلەرنى بىزار قىلىدۇ.بۇ تىزىملىككە قاراپ بېقىڭ ھەمدە تور بېتىڭىزدە Cloudflare نى ئىشلىتىش ئابونتلارنىڭ تەجرىبىسىگە پايدىلىق ياكى ئەمەسلىكىنى ئويلاڭ. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  ئەگەر خالىغىنىڭىزنى قىلالمىسىڭىز تورنىڭ مەقسىتى نېمە؟تور بېتىڭىزنى زىيارەت قىلغان كۆپىنچە كىشىلەر تور بەتنى يۈكلىيەلمىسە باشقا بەتلەرنىلا ئىزدەيدۇ.سىز ھەرقانداق زىيارەتچىلەرنى ئاكتىپلىق بىلەن توسۇۋالماسلىقىڭىز مۇمكىن ، ئەمما Cloudflare نىڭ سۈكۈتتىكى مۇداپىئە تام نۇرغۇن كىشىلەرنى توسىدۇ. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Javascript ۋە Cookies نى قوزغىتالمايلا تۇتقۇچنى ھەل قىلىشنىڭ ئامالى يوق.Cloudflare ئۇلارنى ئىشلىتىپ توركۆرگۈ ئىمزا قويىدۇ.Cloudflare تور بېكىتىڭىزنى داۋاملىق زىيارەت قىلىش سالاھىيىتىڭىز بار-يوقلۇقىڭىزنى بىلىش ئۈچۈن سالاھىيىتىڭىزنى بىلىشى كېرەك. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  تور ئىشلەتكۈچىلىرى ۋە VPN ئىشلەتكۈچىلىرىمۇ Cloudflare نىڭ قۇربانى.ھەر ئىككى خىل ھەل قىلىش چارىسى نۇرغۇن كىشىلەر تەرىپىدىن دۆلەت / شىركەت / تور سىياسىتى سەۋەبىدىن تەكشۈرۈلمىگەن تورنى سېتىۋالالمايدىغان ياكى شەخسىي مەخپىيەتلىكىنى قوغداش ئۈچۈن قوشۇمچە قاتلام قوشماقچى بولغان كىشىلەر تەرىپىدىن ئىشلىتىلىۋاتىدۇ.Cloudflare نومۇسسىزلارچە ئۇ كىشىلەرگە ھۇجۇم قىلىپ ، ئۇلارنى ۋاكالەتچى ھەل قىلىش چارىسىنى تاقاشقا مەجبۇرلايدۇ. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  ئەگەر سىز مۇشۇ ۋاقىتقىچە تورنى سىناپ باقمىغان بولسىڭىز ، تور توركۆرگۈنى چۈشۈرۈپ ، ياقتۇرىدىغان تور بەتلىرىڭىزنى زىيارەت قىلىشىڭىزنى تەۋسىيە قىلىمىز.بانكا تور بېتىڭىزگە ياكى ھۆكۈمەت تور بېتىگە كىرمەسلىكىڭىزنى تەۋسىيە قىلىمىز ، بولمىسا ئۇلار ھېساباتىڭىزنى بايراق قىلىدۇ. ئۇ تور بېكەتلەرگە VPN ئىشلىتىڭ. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  سىز «تور قانۇنسىز! تور ئىشلەتكۈچىلەر جىنايەتچى! تور ناچار! ». ياق.سىز تور ھەققىدە تېلېۋىزوردىن ئۆگەنگەن بولۇشىڭىز مۇمكىن ، تورنى قاراڭغۇ تورنى كۆرۈش ۋە قورال ، زەھەرلىك چېكىملىك ​​ياكى چىدىغۇسىز سودا قىلىشقا ئىشلىتىشكە بولىدۇ.يۇقارقى بايانلار گەرچە سىز بۇ خىل بۇيۇملارنى سېتىۋالالايدىغان نۇرغۇن بازار توربېكەتلىرى بار بولسىمۇ ، ئەمما ئۇ تور بېكەتلەر دائىم سۈزۈك ھالەتتە كۆرۈلىدۇ.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  تورنى ئامېرىكا ئارمىيىسى تەتقىق قىلىپ ياساپ چىققان ، ئەمما ھازىرقى تورنى تور تۈرى تەتقىق قىلىپ ياساپ چىققان.تورنى كەلگۈسىدىكى دوستلىرىڭىزنى ئۆز ئىچىگە ئالغان نۇرغۇن كىشىلەر ۋە تەشكىلاتلار بار.شۇڭا ، ئەگەر سىز تور بېتىڭىزدە Cloudflare نى ئىشلىتىۋاتقان بولسىڭىز ، ھەقىقىي ئىنسانلارنى توسۇۋاتىسىز.يوشۇرۇن دوستلۇق ۋە سودا سودىسىدىن مەھرۇم قالىسىز. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  ئۇلارنىڭ DNS مۇلازىمىتىمۇ 1.1.1.1 بولۇپ ، ئابونتلار Cloudflare ئىگىدارچىلىقىدىكى ساختا IP ئادرېس ، «127.0.0.x» قاتارلىق يەرلىك IP IP نى قايتۇرۇش ئارقىلىق ياكى توربېكەتنى زىيارەت قىلىشتىن سۈزۈۋاتىدۇ. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS يەنە ساختا DNS جاۋابى سەۋەبىدىن ئەقلىي ئىقتىدارلىق تېلېفون دېتالىدىن كومپيۇتېر ئويۇنىغىچە تور يۇمشاق دېتاللىرىنى بۇزىدۇ.Cloudflare DNS بەزى بانكا تور بېكەتلىرىنى سۈرۈشتۈرەلمەيدۇ. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  بۇ يەردە سىز ئويلىشىڭىز مۇمكىن.<br>مەن Tor ياكى VPN نى ئىشلەتمەيمەن ، نېمىشقا دىققەت قىلىشىم كېرەك؟<br>مەن Cloudflare تىجارىتىگە ئىشىنىمەن ، نېمىشقا كۆڭۈل بۆلىشىم كېرەك<br>مېنىڭ تور بېتىم https نېمىشقا كۆڭۈل بۆلىشىم كېرەك | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  ئەگەر Cloudflare ئىشلىتىدىغان توربېكەتنى زىيارەت قىلسىڭىز ، ئۇچۇرلىرىڭىزنى تور بېكەت ئىگىسىگىلا ئەمەس ، Cloudflare غا ھەمبەھىرلىنىسىز.تەتۈر ۋاكالەتچى مانا مۇشۇنداق ئىشلەيدۇ. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  TLS ئېقىمىنى يېشىپ قويماي تەھلىل قىلىش مۇمكىن ئەمەس. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare خام پارول قاتارلىق بارلىق سانلىق مەلۇماتلىرىڭىزنى بىلىدۇ. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed ھەر ۋاقىت يۈز بېرىشى مۇمكىن. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare نىڭ https ھەرگىزمۇ ئاخىرلاشمايدۇ. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Cloudflare ، شۇنداقلا 3 ھەرىپلىك ئورگان بىلەن سانلىق مەلۇماتلىرىڭىزنى ئورتاقلىشىشنى خالامسىز؟ | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  تور ئابونتلىرىنىڭ توردىكى ئارخىپى ھۆكۈمەت ۋە چوڭ تېخنىكا شىركەتلىرى سېتىۋالماقچى بولغان «مەھسۇلات». | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  ئامېرىكا دۆلەت بىخەتەرلىك مىنىستىرلىكى مۇنداق دېدى:<br><br>سىزدە بار بولغان سانلىق مەلۇماتنىڭ قانچىلىك قىممەتلىك ئىكەنلىكىنى بىلەمسىز؟ بىزگە بۇ سانلىق مەلۇماتلارنى ساتىدىغان يول بارمۇ؟  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare يەنە «Cloudflare Warp» دەپ ئاتىلىدىغان ھەقسىز VPN مۇلازىمىتى بىلەن تەمىنلەيدۇ.ئۇنى ئىشلەتسىڭىز ، بارلىق ئەقلىيفونىڭىز (ياكى كومپيۇتېرىڭىز) ئۇلىنىشى Cloudflare مۇلازىمېتىرىغا ئەۋەتىلىدۇ.Cloudflare سىز قايسى تور بەتنى ئوقۇغانلىقىڭىزنى ، قانداق باھا يوللىغانلىقىڭىزنى ، كىم بىلەن پاراڭلاشقانلىقىڭىزنى بىلەلەيدۇ.سىز بارلىق ئۇچۇرلىرىڭىزنى Cloudflare غا ئىختىيارىي بېرىۋاتىسىز.ئەگەر «چاقچاق قىلىۋاتامسىز؟ Cloudflare بىخەتەر ». ئاندىن سىز VPN نىڭ قانداق ئىشلەيدىغانلىقىنى ئۆگىنىشىڭىز كېرەك. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare نىڭ ئېيتىشىچە ، ئۇلارنىڭ VPN مۇلازىمىتى تورنى تېزلىتىدۇ.ئەمما VPN تور ئۇلىنىشىڭىزنى ھازىرقى ئۇلىنىشىڭىزدىن ئاستا قىلىدۇ. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  سىز بەلكىم PRISM سەتچىلىكىنى بىلىشىڭىز مۇمكىن.AT&T نىڭ NSA نىڭ بارلىق ئىنتېرنېت سانلىق مەلۇماتلىرىنى نازارەت قىلىپ كۆچۈرۈشىگە يول قويغانلىقى راس. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  ئالايلۇق ، سىز NSA دا ئىشلەۋاتىسىز ، ھەر بىر پۇقرانىڭ تور ئارخىپىنى ئۈمىد قىلىسىز.ئۇلارنىڭ كۆپىنچىسىنىڭ Cloudflare غا قارىغۇلارچە ئىشىنىدىغانلىقىنى ۋە ئۇنى ئىشلىتىپ ، پەقەت بىر مەركەزلىك دەرۋازا ئارقىلىق ئۇلارنىڭ شىركەت مۇلازىمېتىر ئۇلىنىشى (SSH / RDP) ، شەخسىي تور بېكەت ، پاراڭلىشىش تور بېكىتى ، مۇنبەر تور بېكىتى ، بانكا تور بېكىتى ، سۇغۇرتا تور بېكىتى ، ئىزدەش ماتورى ، مەخپىي ئەزانىڭ ۋاكالەتچى ئىكەنلىكىنى بىلىسىز. -بىز تور بېكەت ، كىمئارتۇق سودىسى تور بېكىتى ، مال سېتىۋېلىش ، سىن تور بېكىتى ، NSFW تور بېكىتى ۋە قانۇنسىز تور بېكەت.ئۇلارنىڭ «Cloudflare» نىڭ DNS مۇلازىمىتى («1.1.1.1») ۋە VPN مۇلازىمىتى («Cloudflare Warp») نى «بىخەتەر» ئۈچۈن ئىشلىتىدىغانلىقىنى بىلىسىز. تېز! ياخشى! ». ئىنتېرنېت تەجرىبىسى.ئۇلارنى ئىشلەتكۈچىنىڭ IP ئادرېسى ، توركۆرگۈچنىڭ بارماق ئىزى ، ساقلانمىلار ۋە RAY-ID بىلەن بىرلەشتۈرگەندە نىشاننىڭ تور ئارخىپىنى تۇرغۇزۇشقا پايدىسى بار. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  ئۇلارنىڭ سانلىق مەلۇماتلىرىغا ئېھتىياجلىق. نېمە قىلىسىز؟ | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare بولسا ھەسەل ھەرىسى.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **ھەممەيلەنگە ھەقسىز ھەسەل. بەزى قۇرلار باغلانغان.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Cloudflare نى ئىشلەتمەڭ.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **ئىنتېرنېتنى تارقاقلاشتۇرۇش.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    كېيىنكى بەتنى داۋاملاشتۇرۇڭ:  "[Cloudflare Ethics](ug.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_مېنى چېكىڭ_

## سانلىق مەلۇمات ۋە تېخىمۇ كۆپ ئۇچۇرلار
</summary>


بۇ ئامبار «The Great Cloudwall» نىڭ ئارقىسىدىكى تور ئابونتلىرى ۋە باشقا CDN لارنى توسىدىغان تور بېكەتلەرنىڭ تىزىملىكى.


**سانلىق مەلۇمات**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Cloudflare ئابونتلىرى](../cloudflare_users/)
* [Cloudflare دائىرە](../cloudflare_users/domains/)
* [Cloudflare بولمىغان CDN ئىشلەتكۈچىلىرى](../not_cloudflare/)
* [تورغا قارشى ئىشلەتكۈچىلەر](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**تېخىمۇ كۆپ ئۇچۇرلار**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * چۈشۈرۈش: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * ئەسلى ئېلېكترونلۇق كىتاب (ePUB) CCR ماتېرىيالىنىڭ نەشر ھوقۇقىغا دەخلى-تەرۇز قىلغانلىقتىن BookRix GmbH تەرىپىدىن ئۆچۈرۈلگەن
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * بېلەت نۇرغۇن قېتىم بۇزغۇنچىلىققا ئۇچرىغان.
  * [تور تۈرى تەرىپىدىن ئۆچۈرۈلدى.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [بېلەت 34175 گە قاراڭ.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [ئاخىرقى ئارخىپ بېلىتى 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_مېنى چېكىڭ_

## نېمە قىلالايسىز؟
</summary>

* [تەۋسىيە قىلىنغان ھەرىكەت تىزىملىكىمىزنى ئوقۇڭ ۋە دوستلىرىڭىز بىلەن ئورتاقلىشىڭ.](ug.action.md)

* [باشقا ئىشلەتكۈچىنىڭ ئاۋازىنى ئوقۇڭ ۋە ئويلىغانلىرىڭىزنى يېزىڭ.](../PEOPLE.md)

* بىر نەرسە ئىزدەڭ: [Ombrelo](../subfiles/service.ombrelo.md)

* دائىرە تىزىملىكىنى يېڭىلاڭ: [تىزىملىك ​​كۆرسەتمىسى](../INSTRUCTION.md).

* [Cloudflare ياكى تۈرگە مۇناسىۋەتلىك پائالىيەتلەرنى تارىخقا قوشۇڭ.](../HISTORY.md)

* [يېڭى قورال / قوليازمىنى سىناپ بېقىڭ.](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [بۇ يەردە ئوقۇيدىغان PDF / ePUB بار.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### ساختا ھېساباتلار ھەققىدە

We مەيلى Twitter ، Facebook ، Mastodon, Github, Gitea, Patreon ، OpenCollective ، كەنتلەر بولسۇن ، بىزنىڭ رەسمىي قاناللىرىمىزغا ئوخشايدىغان ساختا ھېساباتلارنىڭ مەۋجۇتلۇقىنى بىلىدۇ.
**بىز ئېلېكترونلۇق خەتنى ھەرگىز سورىمايمىز.
بىز ھەرگىزمۇ ئىسمىڭىزنى سورىمايمىز.
بىز سىزنىڭ كىملىكىڭىزنى ھەرگىز سورىمايمىز.
بىز ھەرگىز ئورنىڭىزنى سورىمايمىز.
ئىئانىڭىزنى ھەرگىز سورىمايمىز.
باھايىڭىزنى ھەرگىز سورىمايمىز.
بىز ھەرگىزمۇ ئىجتىمائىي تاراتقۇلاردا ئەگىشىشنى تەلەپ قىلمايمىز.
بىز ھەرگىزمۇ ئىجتىمائىي تاراتقۇلىرىڭىزنى سورىمايمىز.**

# ساختا ھېساباتقا ئىشەنمەڭ.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
